[python] 點樣save return value in recursion

假設有個list =[[1,'a',['cat'],2],[[[3]],'dog'],4,5]
目標係想remove all list inside the outermost list
answer=[1,'a','cat',2,3,'dog',4,5]
於是用recursion 去solve 問題
下邊網址store 左個code

個問題係去到[cat]就quit 左 個function
求指點

1. 用char做variable name係好誤導，alist入面乜都有，唔一定係char/str，應該叫item
2. 又global又local， l=[] 呢句應該放左function開頭，唔係function外

3. 第4行唔應該直接return，你應該用l+=flatten(item)將個臨時result儲落l度，最後先直接return

唔該晒
一陣再試下先

最簡單就應該係一個一個array traverse然後concat所有array content最後reverse個array就搞掂

即係點
因為怕行完晒個list之前return左
所以係function入邊寫多個function
會唔會好怪

即係確保line 9行完晒
跟住再return

用divide-and-conquer諗，假設我想將一個好複雜嘅list轉做1d list，
我需要design 一個function flatten(aList: list) --> list

響個function入面，首先iterate每個element，check佢係咪一個list，
1. 係的話我要利用返flatten呢個function，將呢個element轉做1d list
2. 唔係的話就唔需要flatten
但無論係邊個case都好，我最後都要將d element砌返做一條1d list，以滿足output嘅datatype，所以
case 1要利用result.extend(flatten左嘅element)，將佢拼落result
case 2就要利用result.append(element)，直接將個element砌落去result

響呢到case 1無用到append因為一個list append另一個list會出左一個list of list，
姐係
l1 = ['a', 'b', 'c']
l2 = ['d', 'e', 'f']
l1.append(l2)會變左['a', 'b', 'c', ['d', 'e', 'f']]
所以唯有用extend，但extend嘅time complexity係O(n+k)，成個function嘅time complexity 會變左O(n^2) 好似係

Python implements lists as arrays. This is very inefficient.

nested function
從來都諗唔到幾時要用

入面個function淨係得個outer function會重覆用咪會咁做
不過未必會醒起咁做

你意思係[1,a]之後 睇[cat]
因為[cat]係list 要再run一次function
把cat append 落empty list/ result 到
return 出黎會變番[cat]
所以要用extend令[1,a]同[cat]變成[1,a,cat]

nested function好處係唔係簡潔同難D寫錯
recursion先後次序同幾時return都要好小心

唔用nested function都得。我用nested fuction嚟收埋flatten_helper。另一個做法可以係用__flatten_helper做名。不過 __係convention only。

nested function好處應該係你唔會驚有人誤用你個function
因為出面call唔到

傻瓜版方法

What happens if there is a '[' inside your string data?

String type number, e.g. '0', '1'... & '[' ']' = Bugs

神啊 , 請受小弟一拜

the previous solution isn't quite pure recursive. (since there is a for loop.)

another cooler solution with reduce:

everything is reduce afterall